細個家教嚴，大左覺得好自豪

屋企唔係咩有錢人，公屋上私樓。由細到大，家教就好撚嚴。

淨係食飯都要好講究。筷子要點揸點夾餸，離枱3尺唔可以抬手要舉碗，要碗就人唔係人就碗食到成隻狗咁，夾野唔可以超過半隻碟，就算食曬都唔可以，一有錯就要打。

揸筆又係要3指掂實，唔可以握拳頭，要搵隻雞揸住練，字又要練又要跟筆畫。

見到人一定要叫，三姑六婆都要記名記輩份，唔可以講粗口，一講就一巴車埋黎

係街，特別係餐聽，搭車，lift唔可以大聲講野，會好失禮。

可能因為屋企好耐以前係國民黨做官，係書鄉世代，好多都係遺留落黎既文化修養

但係e家好多人都唔識呢d野，同d fd食飯又大聲又嘈，口水亂噴就覺得佢地好失禮 ，搭車果陳又大聲，好似成個世界得佢一個咁，完全唔care附近既人，佢地多數都有個共通點就係大陸落黎

國民黨都係大陸落嚟喎

蔣介石正一食屎狗黎

唔太關事 我屋企唔太管我 冇刻意著重啲咩家教
畀呀媽打嘅次數一隻手數得晒
但人大咗自然就會想執正個人少少
談吐舉止變得謹慎 全世界都話我好斯文
但明明我中學份人癲到爆

香港又有幾多人真係原居民呀

不過我成家上下都好撚憎共產黨，因為文革俾人批過

呢堆野係禮貌 香港人愈黎愈冇啦

其實做到呢啲野好基本，冇需要自豪
係而家啲人冇家教冇文化，唔通你想同班生番講教養咩

仲有受共產黨教育既人都好冇文化

破四舊立四新，好多以前有用同好既都冇曬，搞到e家d支那蝗咁撚樣

係咪國民黨啲大將軍

好憎人大聲講野

冇咁勁

好似係咩館長，係負責研究咩古董同古代文獻

同樓豬一樣
一定要唔該前唔該後
冇禮貌會比人屌
出黎食返一定要叫齊所有親戚名

好失禮，其他人仲望埋黎，真係想行遠d唔理佢，扮唔識算。

有時叫佢細聲翻d，但講多幾句又大翻

叫佢細聲小小又會好尷尬...

其實好睇個人啦 我屋企都管得唔嚴 出到社會真係樣樣野都好有禮貌

你屋企係咩人就會養成你點既人，如果你屋企本身有教養，你自自然然就會學到佢。
相反屋企好粗魯，你點教都冇用，佢一定會似足你。

我同fd都可以玩得好開好放，但平時係人面前都好斯文，係因為你重視人地點睇你，個first image知道要點做

咁多負皮既

多連登仔冇教養唔認同

Agger 根本係一個有basic human decency 嘅人都應該做既野，偏偏有啲朋友好鍾意係巴士地鐵升降機大聲講野，好尷尬

邊度on9，你on9?

on9又唔講邊度，淨係識講on9

冇撚用，有理咪搏冇理就死埋一二邊

本身成段野都認同, 但因為最後個句負皮左, 我都好憎蝗, 但其實好多香港人都唔撚識教, 同啲蝗不相伯仲

有家教既人會體諒其他人 唔會特登開post數人咁心胸狹窄

可能表達得唔好，應該講新移民

咁成個連登都好冇家教

7，8成既po都係開黎數人

成個post睇完比我既感覺係借家教黎自high
你屋企人點教你，出到黎你滿意個效果同自己接受就得
其實好多人就算屋企人唔教都會自律做好禮貌依方面，又唔洗攻擊其他人既

你老豆老母養狗都幾成功
養到隻奴隸狗識吠埋其他人
唔怪得支共國歌第一句係咁啦

咪又係大陸既文化

係呀，起碼出到去都唔會俾人睇唔起先啦。

咁你係咪一出世就識飛唔駛人教架?天材

仲有關支那國咩事

你講廣東話咪又係大陸既，定係要講埋英文先得?

唔好乜7都反好冇

唔太認同
我屋企人係比較內斂
有禮貌，循規蹈矩既人
我就同佢地係相反
鐘意做乜就做乜
試過係學校同班鬼仔太過natural high
比樓主你呢啲知書達禮既毒撚啤

利申 屋企人由呀爺個代已經落左黎香港

最怕係d唔識人情世故既朋友，上我屋企玩見到我老母都唔識打招呼

嘩!你好威好勁好有形呀

喺傳統繁文縟節鞭打下長大
仲要以此為榮打曬飛機
係你自己覺得好馨香
自命不凡睇唔起人姐
紮腳者見到人地冇紮腳就覺得人地垃圾
國民餘孽孔乙己

個字大隻d係咪就係代表有道理D

sor lo，你勁d

不嬲文化都係跟據自己既主觀黎分好壞，定你想玩文化相對論

咁你覺得壞咪唔好認同lo

你認為呢d係繁文縟節，咁共產黨啱曬你，佢地乜文化都要改要除，啱曬你d要簡單冇所謂既人

我細個屋企家教都好嚴，

直到我由中學畢業之後開始唔知點解對所有人都客客氣氣，

例如街上派傳單畀我，我唔要會講： 唔使啦，唔該

搞到女朋友成日笑我傻仔太有禮貌

另一方面，我份人係比較睇重人哋多過自己

姐係永遠排名次嘅話，我自己永遠都係後過其他人

例如，明明係人哋on9做錯野，

我會因為唔想影響到佢心情而由頭幫佢做一次

(雖然心諗佢係on9仔，我自己做實好過佢

但係亦因爲噉，成人畀同學鬧做乜做人做到噉「淋」

雖然滿身傷痕，但係我亦冇後悔

啱丫，上黎前叫都要佢地記住講聲hello先好

只係想同你講
你係一個咁傳統既家庭長大好慘
我諗你既童年除左讀書應該都係讀書

上人哋屋企唔係巡例要買禮物？

知唔知屋企以前貪左幾多 ？

喂你講粗口 係咪想連登仔仝人摑到你變豬頭

Ching好仔呀，我都係乜都要禮貌講翻句。

如果禮貌好通常女朋友屋企人既第一印象都好好，我見過一次家長就已經不斷同我條女講話我好仔

粗口呢d不嬲係屋企人面前先唔講

又唔係過時過節，兩疏蕉咪得

有啊，但走果陣又係唔講bye bye

唔知

但好似話只係研究古蹟，人工好歪

我一般送金莎，唔使煩

一睇就知冇家教的人 特登開個po強調自己有家教 點點點 自尊心作祟？
縮番國民黨個閪度啦 有家教！

咁又冇wo，佢地好支持我想我讀咩就讀咩，都唔阻我去玩。

唔係家教嚴就代表係得讀書同讀書

好多mk仔個童年都好happy

覺得係繁文縟節就啱共產黨
咁啲女仔唔文雅行路大步啲都啱共產黨？
而家共產黨推廣中國文化，大興孔子學院文化侵略外國，奶共派又支持漢服，咁叫咩文化都要改要除？
井底之蛙自以為國民黨傳人亂扣共黨帽子？
定係細個比老母老豆一巴一巴打到傻撚左？

發現好多有連登仔都留正皮

冇教養既留曬係到屌我

我講既教養只不過係好基本既禮貌 ，係一個作為人好基本既操守，好多國家都有，係對人既尊重同自己既修養

咁係咪要乜都唔識咁成個生番咁先啱你心水，香港服務業個個都閪口閪面咪就係因為你班仆街冇教養，唔該都唔撚識講做成。

乜野都要扣繁文縟節既帽字，你咪仲on9

國民黨同共產黨無撚分別
228事件白色恐怖咗幾廿年

共匪詭計多端！當今世上萬惡之源！究竟香港嘅未來應該點樣去行？誠然港獨原意係好，而且亦係對香港人最好嘅選擇，但係共匪實在太強大，文武兼備，要五毛有五毛，要槍有槍，要炮有炮，我哋必須考慮到自己究竟有冇足夠力量成功令香港獨立，抑或只係流於理想之中，以宜家大部分香港人嘅生活水平，究竟有幾多人願意為對抗中共而犧牲自我？肯定有，但亦係少數。

大家請睇下中華民國，由1949年失去大陸江山以嚟，仍堅守到台澎金馬至今近七十載！證明消滅共匪仲存有希望！如果台灣識做嘅話，就應該持續強化軍備，準備他日同共匪決一死戰！收復大陸河山！

大家，都面對住共匪唔同形式嘅迫害！樓價貴，學位少，每日150腥移民，人口爆炸，以至中國人公民質素低下，全部都係共匪一手造成！共匪不擇手段意欲摧毀香港本土文化，但以宜家民主化嘅中華民國絕對冇可能做出比肩共匪嘅惡行！

請大家支持香港回歸中華民國！匯聚全港民意向臨時首都台北之總統府請願！與其等到2047年等死，不如回歸中華民國！咁對香港亦未嘗係好選擇！況且中華民國先係正統中國，法理上中華民國亦有《南京條約》正本，絕對有權收回香港！大家要明白一件事，即使你唔去掂政治，政治都會去主動搵你

中華民國萬歲！
正統中國萬歲！
三民主義萭歲！

反對共匪（陸獨），反對台獨，中華民國先係中國正統！

共匪必須被消滅！中華民國將會再次統一中國！請大家支持香港回歸中華民國！中華民國先係中國嘅未來！中華民國先係香港嘅未來！

本人再一次請大家支持香港回歸中華民國！中華民國萬歲！

我承認國民黨同共產黨都係咁撚衰，國民黨班官只不過係有錢佬同黑社會

多鳩餘

分別就係一個無錢一個有錢

揸起個碗個食相都唔係好睇好多
唔dup底個頭 用餐具送到埋個口先最似樣

最撚憎就係個啲食野'習習'聲既人 屌佢老母真係好影響食野心情

認同

我個topic唔係吹奏國民黨，只不過係想指出以前d人注重呢d多d

各位ching唔駛再針呢樣

早知唔提乜7國民黨，搞到成個獎狗咁

書heung世代

細個行路好中意擦地行或者腳板落地啪啪聲咁行
之後老豆會一腳踢埋黎要我腳踭先落地

喱兩樣真係好緊要 由細教到大成左習慣 就算冇老豆老母係身邊都會自動自覺 識尊重人同時都要識自己
係外國搭車有其他香港人 見到佢地講野大聲到全架車都聽到都覺得好羞家

其實唔理邊度嚟，冇家教既去到邊都死

係連登開家教post

無樓主咁harsh
但都好深深體會到屋企家教有幾重要
見到同齡嘅人做野完全無責任感，又無手尾，真係好辛苦

一個人有冇manner同讀唔讀死書冇關
係對自己嘅涵養嘅一個標準
冇錯 嗰類lads係樂在其中
但做啲會影響到人嘅行為 唔識顧及人地感受
其實真係同文明扯唔上關係

唔覺樓主有咩咁自豪
將d基本野拎黎打飛機
你會唔會拎自己有碌鳩黎自豪呀？

本來都覺得幾正路
最尾要強調自己屋企係書鄉世家先柒
咁大個人要拎d所謂家底嚟曬命
最自豪係屋企人打自己

揸筷子唔正宗，夾餸靠了起d餸真係核鬼突
揸得岩夾咩都又快又準，夾魚蛋豆腐都輕輕鬆鬆

連登真係多自卑仔，人地討論下禮儀最後先提因家族背景影響到，連登班自卑仔就focus國民黨呀有家底到攻擊人，自己有咩質素知唔知書識唔識禮一下子表露無遺

唔講黨唔黨 中唔中國大唔大陸
我細個家教唔算好嚴 但起碼父母有教 自己都做足
宜家睇同齡人先發現原來唔係家家都會教
覺得其他人唔識呢啲禮儀好奇怪

入屋叫人 上一定屋企入屋個下一定會講打搞哂
走嘅時候有長輩會同人地講今日打搞哂咁我走先喇
上去人地度食飯會帶小小禮物 唔會太貴重又唔會細細份好cheap雞咁
食飯起筷會講我唔客氣喇 見長輩夾餸先會開始夾餸
通常食自己前面碟餸多 食一次夾一次 唔會夾定一堆放係碗
太遠個啲夾唔到寧願唔食 如果近嘅無嘢啱食就淨係食白飯
同長輩食飯一定唔會㩒電話 就算食完都好會等到所有人食完先離枱
幫手執碗洗碗呢啲基本啦 起碼都自動提出話要幫手啦

人大咗先發現呢啲嘢唔係個個識 但明明大家差唔多年紀 原來已經唔興

所以味講
拎d基本野黎打飛機係咩心態
會唔會因為識行識走就自豪

樓主d留言成個小學雞咁
屋企教得好都冇用
難成大器

佢根本就內心自卑

比人當狗養仲好似好撚威水咁

要碗就人唔係人就碗食到成隻狗咁

其實基本禮貌黎...

樓主個feel好撚眾人皆醉我獨醒

冇啲尊嚴仲要自命清高咁先難睇

做人定做狗呀

識渣筷子都夠

識就基本啦，講到好巴閉咁

以前住親戚都係咁。入屋叫人，食飯按排位，食飯先夾菜，好食唔可以死夾來食。唔可以幫主人家男方裝飯，食飯前要幫手準備，再等主人家埋位先開始。出街食如果同其他人要少食為主，唔可以俾人見你狼吞虎嚥，夾食物，筷子唔可以有飯粒，裝飯前，碗要冇飯粒。
差唔多喇

仲要話好自豪 奴性重撚到呢

乞衣咩

所以 鬼佬=垃圾

俾人打仲咁自豪

有人唔做做狗都仲哂命

啲正皮係比樓主做狗做得出色

食飯嗰到up乜鳩

有對on9父母
仲要搵d咁既野自豪
真係鄧你可憐

損袋底都仲自命不凡

其實呢d係基本野，咁都做唔好同上面落黎無分別
親戚飯局真係見過而家仲有人食飯放隻腳上椅又捽腳又吐痰又剩，睇見都嚇死

揸筆搵雞練？

所以話窮人唔好生仔
on9父母 害死仔女

賤得過人地做狗仲打哂飛機

禮貌係重要 不過揸筆揸筷子呢啲真係矯枉過正囉

同意樓豬
細個覺得屋企好煩，成日鬧我管我，其他小朋友去邊度玩屋企都唔俾
而家大個發現啲人言行舉止好反映有冇家教
同埋出嚟做嘢見人都會俾啲長輩話有交帶、禮貌
多謝老豆同媽咪

連登又多樣家教撚

係靜嘅地方咪唔好大聲講野囉
對住唔熟嘅人咪唔講粗口囉

問題不嬲都係你識唔識睇人情世故同埋場合

唔講粗口份人一定好撚假

食飯嗰part cant agger more
食野個頭dup低落個碗到爬飯 唔會用隻手拎起個碗食 細個我咁樣屋企人會話我另一隻手係咪斷左唔識拎碗食
/平時聽到啲人食野食到大大聲japjapjap 細個如果大聲啲食野屋企人就會話冇禮貌 好似豬食豬餿咁
/係屋企食飯唔會爬乾淨個碗 剩好多飯粒/食到成到張枱都係飯/成日食剩野 屋企人就會叫我食返乾淨啲 話我係咪想將來做豆皮婆 男既就話係咪想娶個豆皮婆返黎

聽落呢啲都係正常禮儀 但現實有好多人都做唔到 識既唔會話自豪 但見到啲人咁食野法就會覺得好失禮

除左粗口之外都認同

你講個d 係基本禮儀黎，唔使家教嚴都要識啦
唔通日本人個個家教嚴咩 人既質素問題

無聊

同意。幾十年來一直唔覺香港人有公德心，只係自己唔會隨地痾，但容許自己隻畜牲周圍痾，效果根本一樣。

樓主有家教但又要標明自己係國民黨，請問意義何在？

有冇人係e個post完全唔覺樓主有禮貌
做埋d門面功夫以為自己變上等人呀？

仲有食飯大大聲咀嚼
好撚柒嘔心

只係樓主身邊冇呢類好似佢自己咁有家教，就以為自己高人一等

咁著重門面野，肯定係同親戚食飯會扮野爭埋單個啲人

我屋企都係咁，特別食飯一柒樣，筷子渣錯要俾筷子打，坐係度食飯唔俾禁手機，仲以為得我屋企係咁

永遠有仆街地鐵阻住人落車 搭lift唔識撳住個制搞到夾到人

除左唔好大聲講野之外都係垃圾規矩
現代社會你做左都冇人覺得你好有家教同禮貌
可能連get都get唔到
但你就用左半世時間練

咁都叫門面野

絲定巴

做人食飯唔好食到狗咁都算尊重自己食野莊重
唔需要比人覺得有家教有禮貌 係自己對自己既最基本要求 你話係自我感覺良好都好啦

利申冇守d咁既野 d老野要人叫佢輩分既觀念好on9

連登d人又會話你on99啦
我同班中學同學食飯 你老味食到jap jap食

求gif 圖

正常人點食都唔會食到成隻狗咁
自己食得舒服咪得
大把人拎起飯碗食，食相咪又係肉酸
根本同你個人有關係
唔關規矩事

睇你都唔識尊重其他人，仲話家教好

睇心態姐，樓主屋企人做呢啲野係出自自己唔想比人睇唔起，樓主亦因爲做左呢啲野而睇唔起人，由頭到尾樓主做呢啲行為都係為門面

叫長輩，一律用英文叫uncle,aunt算
唔駛煩

中式餐桌禮儀，識少少正常d就得
反正中式禮儀成日搬龍門

基本公眾地方唔大聲講野已經 95%香港人做唔到了...

嗯，麼麼噠

樓主覺得自己好威架

家教固然重要 但個人成長既環境即身邊係啲咩朋友都好重要 因為朋友之間會互相影響

所以我都會避開啲成日講野大大聲又無禮貌啲人

自問有 教養 但屋企人冇咩點教
唔知邊到學番黎

有咩咁自豪

呢啲餐桌禮儀去到上流社會可能要做

但都係扮出呢，要學大個一定學到

反而同普通朋友食飯做到咁好奇怪

您重要介意人地無做呢啲禮儀

你覺得自己高人一等？

冇人會留意到

公屋仔就做返公屋仔啦

轉左私樓而為就變鳯凰？

係咪少左個蛋字

*書香世家

有家教都要睇多D書㗎

sor返工搭lift忍唔住放咗個屁
我唔想架但真係忍唔倒

唔可以講粗口

睇左成篇其實幾認同

但你講到屋企書香世代

可惜用錯字

做乜撚野

你阿爸阿媽邊區原居民呀

依啲想學就自然會學，屋企做三行一樣會知書識禮

扒飯要拎起碗扒，食餸要夾起放入口，唔係真係會好似狗食野咁

淨係覺得而家啲人嗌錯親戚名
自己男朋友個呀媽叫未來外母
家姐啲小朋友叫姪仔

有家教係好事，但過份左就係迂腐
樓主數臭個d 跟本係指向公民意識層次，唔關家教事 我出街自發性讓座，禮讓，有禮貌，我返到屋企一樣可以棟高隻腳食薯片打機講粗口。

淨係睇樓主話食飯規矩個套都覺得on9, 咩野唔比抬手，過半隻碟夾餸個d, 同以前叫女人要三從四德一樣on9迂腐，同咩野大人講野細路仔收聲，長輩就唔駁得咁on9, 正正係樓主屋企套長輩思想，華人社會先咁多自以為是既死廢老。

睇怕樓主屋企應該係大把奴隸規定個類，
1. 唔比關房門
2. 11點前要返屋企and report 個類
3. 同咩朋友玩要report, 去邊要report etc.

好聽叫家教，難聽d 叫中共式管治，已經去到侵犯人權/人身自由層面

對外做好公民教育就夠，咩野家教嚴唔嚴係你屋企自己教育問題，唔通破碎家庭出生可以老奉冇禮貌咩？

如果樓主用屋企教呢套同朋友相處，只會顯得格格不入，成班朋友嘻嘻哈哈食飯講下粗口，你就係度做所謂既"乖乖仔"

睇樓主過往開post, 應該平時好撚壓抑d 精神病患黎

關我撚事

做到啲最basic既manner就係有教養喇？
真係唔知你standard低定你啲fd質素低

痴下識計簡單微積分可能已經係數學家

咁樣都自豪
廢人就是易滿足

同埋一定要揸住隻碗食飯，以前試過單手食會掃撚左你隻碗落地，跟住講句: 你另一隻手廢架

一到呢D時候大家又爭住認做中國人真係笑左
好proud of 自己揸快子正宗 / 係長輩面前做死狗 / 一定要嗌岩哂D親戚關係名
睇黎大家骨子裹仲有個中國心

好多野係身教
尤其是基本禮儀
你試下屋企老豆老母無身教會點
咪好似而家成街蝗
去一轉 food court 啲細路已經好似乞衣無人理

班友係笑你扮鬼仔
黑髮黑眼走去扮鬼佬

自認有文化就當自己係上等人才是最噁心

BTW: 係書香世代, 一睇你就知你鄉下係圖書館

唔關事
我由細到大都俾老母放置play
但一樣有禮貌，公德心同教養
上mtr先落後上 讓座俾有需要既人 我唔係讓d垃圾廢中 反而係留意下有咩人要讓
之前讓過俾d揹住好重背囊，啱啱收工既叔叔
去m記食野自己收盤
平時茶餐廳食完野自己用紙巾抹枱
俾人serve會講唔該
打爛玻璃會用報紙包再入膠袋 上面寫住小心內有玻璃 驚d清潔姐姐會整親

其實真係唔知自己點學返黎
細個讀垃圾村校
之後老豆老母離婚 老母又唔管我
大個再觀察返老母 佢都唔係好有禮貌嗰種 唔會同staff講唔該 但我成日覺得做服務業好辛苦，就會對佢地好有禮貌
好想知自己d野點學返黎
正常小朋友會學識呢d一定係有個role model係身邊

書鄉世家？果然好鄉下

已報公安

書鄉世家都寫得出，仲好意思講上代研究古文獻，你阿爺激到彈起

呢樣又真，細個家教嚴，大個真係係同儕之間有與眾不同嘅感覺
企得好 企得正 行路姿勢 食飯 真係唔教唔得

老老實實睇場合啦，出到街外都係咁就真係幾失禮
不過如果個場合本身都係呢個類型（本身都好嘈etc），咁嘈啲我覺得冇問題

呢啲唔係基本禮貌咩

國民黨咪又係成批貪官

我屋企都好重食飯禮儀同要有禮貌
不過我媽教我家教果方面唔會打
因為呢d 要慢慢教

樓主自我感覺良好到
你講個啲好普通禮貌嚟
咁就自豪你要求都幾低

基本野都要自豪

其實呢啲都好基本
但係越嚟越多人連基本都做唔好

認真係睇場合，如果身邊啲人隨便就跟住佢哋隨便，如果唔係會顯得好格格不入，甚至佢哋會覺得唔舒服。
洗碗嗰啲有時問一聲，如果知主人家唔鍾意人哋掂佢啲嘢就唔會堅持
有啲人享受人地食佢嘢食得好開心，忘哂形，就可能會飛象過河都唔理，不過一定唔會摷餸

總之所有禮儀嘅嘢都要識，但係唔一定唔做就係無家教，重視返同人對等，尊重對方，同埋大家開心就算

要搵隻雞揸住練
細細個就咁識玩

好認真睇晒都唔知有咩咁自豪。
反正覺得個成長經歷有一絲絲既慘淡
所以人大左都係縮埋一舊
利申細個都係呢套，唔覺得封建思想就係好

我細個屋企人都係教得好嚴
只可惜我而家大個左
筷子唔識揸
寫字好樣衰
照樣講粗口
對唔住爸爸媽媽

呢啲係正常既舉止有咩咁值得自豪

剩係睇你#1 想正皮你，拉落去你愈講愈露底

你講個啲全部都係基本野 嚴係邊到?

D大陸人衰...無家教
你有 咁就值得自豪嗎

冇你咁嚴

但有自覺

係轉進！

人格來.. 由細到大無乜人教, 大咗都自然識

唉 我同你完全相反 完全無家教可言 獨生子 好撚自由 屋企人又錫我 不過一樣都係私樓 由細到大都無經濟壓力

香港有文化既人唔多了

因為咁基本野都大撚把人做唔到

出黎做半年嘢基本上都會逼到你做

我老豆又係一鳩樣，幼稚園果時同我講要‘碗就個口’，唔係‘口就個碗’，幼稚園既我聽到一頭霧水

食飯前一定要叫人，食緊飯又唔可以講野，夾餸又唔可以大大注，坐埋一齊食飯唔比出聲又唔比睇電視，食個飯勁撚大壓力

學揸筷子，綁鞋帶，揸筆呢啲上幼稚園第一日就要識

不過好彩細個有家教 依家出到黎先發覺一個人識揸筷子同唔識揸差好遠
但始終唔buy 老豆果套教育，令到個人缺乏視野同野心

有幾書鄉啊 書香世代

屋企家教嚴乜都嚴
有時係禮貌上係OK既，但都有大把其他問題
屋企唔滿意就係咁鬧，出下街又鬧，男朋友上黎屋企坐隔離又鬧話痴得埋，係屋企出面走廊傾計又鬧 人都癲

一腳伸佢樂車啦

你老豆老母夠係大陸落黎囉
逃避土共有乜大不了？

跟住會成班無家教小學雞懶係批判思考咁話
揸筷子揸筆最緊要夾到野寫到字
輩份呢啲on9野應該一早要廢除

有禮貌都自豪
想搵大陸人打飛機咪講囉
見到千幾個like以為乜家教咁嚴

呢堆野出到黎做野扮好人自然識，無咩好自豪。亦唔需要咩屋企人教導，咁聽屋企人話最後咪變裙腳仔。

樓主幾時反攻大陸，約埋一齊

讀完小學，我就識執筆
讀完中學，我就識揸筷子
讀完大學，我就識揸鍵盤

無人教，要自己覺醒

吾為汝父？

支持體罰

其實樓主講嘅真係基本
其實以前香港真係好多人都係咁教

但真心近年真係愈黎愈多無賴
可以因爲支那混種
可以因爲公民水平下降

但我更覺得係個人主義>所有野
最緊要自己開心舒服 影響到其他人wfc
其實戲院傾計/襟電話 已經係最好證明

由細到大 屋企人教我都係放縱式
但有一點係要識揸筷子 同食野唔可以拎底 食哂面個啲先

但我覺得對人基本禮貌都要有 第一印象好重要 而廿幾歲身邊有fd見到我屋企人都唔識叫人

唔怪得日本仔咁自豪

睇你講野就知你好撚冇教養
一副以為自己好有教養就高高在上睇人唔起

可憐到要用呢D咁基本嘅野黎打飛機

跟時代轉變啦，尤其係叫人嗰part
細個一定個個親戚叫哂，但係而家班長輩都開放咗，好多時就咁hello就算
不過婆婆嗰輩就一定叫返

睇返樓主開嘅post 真係好有家教.
係連登講家教

我屋企都係書香世家
我細細個就札腳
其他女仔就大大隻腳好核突又冇禮貌
大左覺得好自豪
G支樓主

屌你原來係假膠
你有教養唔使咁講啦 廢物
將基本野當自己高人一等
你識行識走識呼吸添 咁你咪當自已係聖人？

細個屋企好嚴
禮貌係有亦都好乖
大大下接觸人事多左發現人太乖會比人恰
冇禮貌又會比人屌
慢慢發現要生存就要學識壞同假禮貌

離枱三尺
你隻手有冇咁撚長夾到野食呀?

千幾正皮俾個假膠

條傻鳩連常識都唔識 三尺
你唔好咁對佢啦

兒登就係兒登
太多細路仔 盲目跟風 人正評就跟住正評

當一個地方日日講錢 禮儀係冇用 因為佢地心目中 錢等於人格高尚

有錢有禮貌既人好多
只係可能係你自己見人少而覺得係咁
正如青頭毒撚女性朋友都唔多個 成日講香港無大波妹
其實就係自己街都唔出 識人少 見識少
跟住就話人臭雞

樓豬做乜鳩
以為自己係貴族定咩, 好撚中二病

依個世代有禮貌有教養變作狀虛偽

物以類聚 人以群分
樓主根本都係低賤既人
所以只可以群埋一班佢覺得低佢一等既人
但自己又睇人唔起 拎埋呢d野黎打飛機
兒登好多呢d人

連「唔該」都唔識講嘅人快啲死

我見過大把有錢冇禮貌
咪以為好多窮人
可能你未見過真正有錢有修養
上市集團主席個仔s(唔係一個半個)
反而唔小一夜富有搵幾個錢果堆先大口氣目中無人狗眼看人低
咪以為得你見過大波妹

比人打 尊老 你都覺得爽既
做中國人真係最撚啱

嘩樓主書香世家都講粗口

樓主自認中國人

可能我閱讀理解差
睇到有少少一舊舊

樓主扮撚曬野

做人做到無哂主見, 人講乜佢做乜
成隻狗咁, 成世活係別人世界之中

靠踩呢度啲人拎成功感
我估佢最多得廿歲

老老實實係中國人先會咁樣靠嚇侮辱自己仔女
唔係解釋話 唔好睇 影響人地食欲 不如試下點點點 咁樣會好啲
話你似豬似狗你重覺得啱

呢d 禮貌正常人都要識啦 你屋企咪又係大陸落黎 有咩優越感可拎

估到咁大

呢個真
得中國人咁劣質先用侮辱方式去管教子女

俾錯正皮

樓主家教嚴唔嚴就唔知，但係睇你啲回覆就知份人好冇修養，仲好意思講書「鄉」世家

衰d講句 根本就係本來個人學識修養文化都唔夠高 先會用呢d方式教子女

又謝自己見過大波妹 幾多有錢人你識
話人有錢有禮貌 家陣大把有錢冇禮貌
窮人都可以有禮貌 都可以冇禮貌 你見識小舉例子就話我解釋差 算撚數啦你

香港人係愈黎愈冇禮貌 不斷用錢強調 同強國人一樣 有錢大晒

會唔會係你一開始講到所有人都係你心目中咁
先令我講其實好多人都有錢有禮貌呢

仲有你咁肉緊做咩姐

所以咪養成你依d 高傲自大以為自己係高人一等狗眼看人低，見高拜見低踩。係其中最黑人僧既香港人之一囉

我唔知你笑乜 又話冇出過街覺得周街冇大波妹 你呢d言論同廢老真係冇分別 一日話中國好 中國有乜好 佢答唔撚出 自己果套最鳩好 香港人咪咁既款囉 主觀 冇客觀過 港女都係咁育成

以前教育水平差, 加上自己比人打大, 有種思想 "以前我都係打大, 一做錯野就打"
呢個年代唔work啦

我唔係話你喎
我只係帶出好多人會有咁既想法咋喎
笑下都唔比 家陣中學小組討論咩
見到少少唔同意見就起晒鋼 沖昏頭腦想屌人
不如你還原基本步諗下 我係味講緊你先啦
主觀客觀 你而家唔方客觀啦

呢個思維要修正先得
雖然而家講就好似我地8、90後好清泉 會有改變同舊一代思想唔同
但希望希下一代果陣唔會變成上一代咁 重複呢樣野

家教好重要 你睇呢個post 啲垃圾留言就知
家長對小朋友既影響係好大

的確e家e個年代唔work，好多家長都哄多過罰，打幾下又話虐兒。

但可能咁樣做成e家好多細蚊仔好百厭唔聽教

講真有好多80後90後係由細俾人打到大，我都唔鐘意俾人打，好多時打都係冇用

樓主表裡不一 上網覆人即刻串人講粗口 證明你所謂嘅家教只係喺人前有壓力做斯文人 本身自己都唔想咁循規蹈矩 咁嘅環境長大唔辛苦咩 仲令你好自豪

唔知點解覺得哩篇文係呼應返早前果篇公屋仔自卑文，然後記者又可以當一篇稿出

記者朋友你好

你講咩大波妹笑鳩人毒撚 乜鳩野例子
一係你講清楚d 咪係度車大炮
你連我識乜人都唔知就係度斷定 講緊香港人真係愈黎愈用錢去量度一個人 唔係用禮貌 你就應鳩我有錢人就有禮貌好 下一句係乜 你講你客觀定我客觀呢？

一個咁既打飛機po都咁多正評 連登仔

20年前香港人坐巴士，撚有咩關愛座，一有老野上黎，全車跳起，又讓位又扶佢坐，又叫司機唔好開住，時代唔撚同丫

君子食飯離枱3尺

你而家沖昏頭腦連中文都唔識 以為我話你
有錢有禮貌既人好多
比你睇成
有錢人就有禮貌好

唔同你講 你冷的下先 你十足似比人講中左就發難果d人

禮貌不嬲都係人前做，人後你想點冇人知

係虛偽又點，日本人都係咁啦，唔通翻到屋企自己一個都要扮

定係個個要好坦露無遺咁係條街到成個蝗咁，又隨地踎，大聲夾惡先係正常?

我地笑尻d蝗咪就因為自己有修養過佢地，知道乜係啱同錯。

係，細個憎死老豆老母乜柒都有得鬧，而家非常感激

香港好快周街都係生番咁
樓主不如開班啦

一睇留言就知好多人唔會聽教

有d禮貌就話有虛偽封建

同人食飯唔玩手機

亂鬧又唔同嚴wo

問緊你下一句呀

見到啲人食japjap聲就覺得又核突又冇家教

佢地點教我都控制唔到 淨係知道有個阻嚇性 雖然咁教既方法未必最好 但都好過啲家長唔教 第時個仔女係人地面前就出哂醜了

(雖然唔明你點解咁都可以拉到去關中國人事)

我當時覺得亂鬧
睇返原來係嚴

其實真係基本禮貌，食不言寢不言，以前連電視都唔準睇，不過屋企唔by都照睇

e家好多人都食飯玩手機

中學個陣玩親電話/手無拎起隻碗
屋企人就會拎筷子叮你隻碗
粗口就 屋企人唔講 就無養成講粗口既習慣

你老母有冇教你尊重女人 二手西
算鳩數啦呢個post根本冇君子，只係有班孔子禮教上身既人，想用黎笑鳩人

利申 家教嚴，學校嚴，經常比人讚有禮貌，但唔覺有咩意義

D人係咁，唔認同就可以扯你去支那到

樓豬幾時上水

一見topic以為係早排食飯要人夾餸比佢兼每個回覆都有粗口果個自稱禮貌撚又開post

做足禮儀 但內心陰暗，咪就係所講既仗義每多屠狗輩，負心多是讀書人囉

要睇咩時期，越遲落黎既越蝗

見識少咪唔知恐嚇式教法係中國人最出名

講得好

真係。。。 唔明有咩好鬧一餐 關中國咩事

就好似個小朋友係地鐵亂跑 媽媽同佢講要乖 唔係警察叔叔會拉佢一樣 都係想要有個阻嚇力等小朋友乖

其實我覺得咁樣教小朋友冇乜問題呀 只少我而家都知道以前呀媽話警察叔叔會捉我都係想我乖 對成長又冇咩負面影響

外國人係樓主眼中應該係生番廢青

呢d野係基本禮儀
而家d 十幾歲on9仔太多以為自己好叻豬

離枱3尺唔可以抬手要舉碗，要碗就人唔係人就碗食到成隻狗咁
呢句寫乜

Substance over form 好多人唔明

自膠 當我冇講過

樓主父母教左一個1999 講野痴埋一舊 唔用標點符號或者空格既人出黎

冇意義但又要做

上連登做返自己

我冇話過唔可以講粗口，我同fd食飯都好放講粗口架，只不過係唔會大聲到開mic咁

食飯果套的確係有d多餘，但到到都有自己既table manner， E家D家長咪又係用幾皮推個仔去讀d禮儀班

11點前要翻屋企係因為夜晚條街比較雜，不果我屋企由我，唔係蘭街就得

報平安只不過係等屋企人唔洗擔心，定你屋企人唔理你，死左都唔care好

同樓主一樣 太爺係國民黨 家教好嚴

唔洗講咁多
淨係去超級市場買完野人地找完錢比你果時有冇講唔該就知果個人有冇修養同禮貌

唔好係連登同國民黨扯關係

會同我一樣俾連登仔批鬥

咁事實真係佢地比中共迫左落黎香港

屋企家教都好嚴
細個食飯教我要拎起個碗食
唔拎就筷子都打斷
出街就算係侍應，樓下保安開門都唔該前唔該後

好多人都唔講，仲閪口閪面

跟住班服務業又會上黎屌香港人冇禮貌

有d人一帶咗耳機就好自然講嘢個聲量提升咗兩倍
有次同個frd搭巴士坐上層 佢聽住歌 我無聽
成層都坐滿人 好靜 得佢講嘢勁大聲
叫佢細聲d又好似好尷尬咁
最後我扮訓唔同佢傾先收到佢把聲

窮撚真係零舍唔同
基本野做啱都可以自我優越到咁
先唔講人地家教好唔好
咁樣笑人地家教差黎抬高自己真係幾撚慘
抵你成家人發唔起

做人做到咁辛苦

國民黨都係讀書人出身 家教多數都好
而共產黨就係山賊農民出身 粗聲粗氣
睇返曆史啲黑白相都見國民黨時期嘅人都係著晒老西打晒呔咁，但老共就個個著到乞衣咁款 都諗唔明點解大陸13億人會肯俾啲字都唔識多隻嘅山賊管治

離枱3尺唔可以抬手要舉碗 唔明咩叫抬手
夾野唔可以超過半隻碟 又點樣叫超過半隻碟
淨係知唔可以誇過面前啲餸夾遠嗰啲

呢個世界唔係得蝗同日本人兩種極端嘅 應該禮貌時禮貌 自己舒服就

支那人好放好happy

連基本manner都話好辛苦，距離蝗化真係唔遠

窮人搵呢野刷存在感真係慘

咪係 仲話自己祖父國民黨果代落黎
心諗關我地撚事咩
呢代香港人咪又係笑你大陸人
仲係到笑人無家教
人地有錢班人都係喺心入面笑下就算
係得樓主呢啲窮撚係到自我陶醉緊

你講d野唔洗家教嚴自己都應該識做啦

樓主都係內心自卑

即係呢 家教呢家野就睇每個人嘅
人地無家教咪算囉
反正人地點睇佢都唔關你事
反而你呢d人本身做好自己本事咪算囉
仲係到學人笑人 你又以為自己好撚叻咩
基本野黎架咋
洗唔洗講到好似攞到全級第一咁周圍講
你係班有錢人面前咪又係含曬撚咁唔出聲
正宗見高拜見低踩

條傻鳩仲要撻朵話自己祖先國民黨
諗住以為有人會幫佢
咁基本野都攞出黎講
咁樓主你小學常識考試考100分會唔會攞埋出黎講？

夾野唔可以超過半隻碟，就算食曬都唔可以，一有錯就要打
唔係好明，姐係唔可以夾超過半隻碟遠既餸，定唔可以夾多過半隻碟份量既餸

入黎諗住開下眼界點知比d基本野我睇

公屋撚
老豆老母無讀過書，好早期大陸落黎
都係咁教

自物撚野豪，呢d唔係正常父母教出黎既野咩？

聽到人講三萬蚊過夜都覺得好失禮

我自細出街就唔會亂扔垃圾，大咗覺得好自豪

驚係人面前出醜 驚失禮 驚無面
唔理手法 唔理侮辱小朋友嘅自尊 唔係中國人係乜鳩野 我屌你老母

咁撚有骨氣咪自己食囉

原來係選擇性回應留言

我寧願做真小人都唔做樓主呢隻偽君子
暗啞笑鳩人窮冇教養

飛象過河呀

你真係好撚弱智下 連人地講乜都唔明
係咪你老母同你講得多疊字 影響左你智能發展

幾時反攻大陸呀屌你

倒茶 一定要人地先 然後先自己

窮到得番打飛機係免費

咁係咪唔撚使食啦屌你老母臭閪

中肯

其實呢啲野自己收埋自己知咪得，咁講反而有啲炫耀，但做野得體係好嘅，一定會有人欣賞

國民黨宜家核突過民主黨

唔記長輩名叫聲hello 咪得
起馬人地都知你當佢有到

個名

人大咗覺得自己有需要執正少少自然會執正
根本唔需要拎家教呢樣嘢嚟打飛機

自豪 睇完個po真係笑出聲
基本到唔基本既野講到全世界得自己做咁
我身邊由中學玩到以家d fd全部都咁做緊
你自己有fd係大陸仔仲笑鳩人拎存在感做乜柒
仲扯到去講乜春書香世家
真係好撚肉酸

好撚on9
衣桌禮儀、公眾地方基本禮貌呢啲野
係成年人應該有嘅自覺唻
講到好自豪好有家教做乜撚
仲要同啲無文化蝗比較

食哂都唔可以夾，咁咪全程只食白飯？
要夾就夾自己面前個d，唔可以夾人地面前個碟，咁自己一個食哂碟餸又有咩意思
我認同有禮貌，但有時中國人既野又太死板

的確係屋企人唔識教，同個人太撚自私
見過有個細路又係見到鍾意食就夾撚哂，例如明明件野得4件，佢一黎又話要2件，父母叫佢留返比人，佢話唔制，跟住父母又無再講落去，由佢夾
屌，呢d人成家拎去打把就岩

好彩平時返學冇乜點同樓主食飯

家教無你咁嚴都識，我仲自豪

數神好有禮貌

好想同你瘋狂食飯

感覺到你內心好陰暗
新聞有時報果d咩好仔好女罪犯似你呢類

自你老母豪咩
咁都拎黎打飛機

乜撚野叫屋企唔by都照睇
咁撚樣就唔叫家教嚴啦

岩啊 咁撚有骨氣自己食啦
係到開post博大眾反省同同情？

點解正評仲keep住升

但係冇教你寫字呢
書「鄉」世代 中學生都唔會錯啦

笑撚死
基本嘢講出嚟咁自豪
仲要1999

做乜鳩啫你

1. 香港講粗口大聲到開mic既人跟本係社會上既少數 唔撚使家教嚴都要識自律啦
2. 你套垃圾table manner好撚心收埋佢啦柒頭, 人地學個套唔係你個套啊 你套野出到去比人笑撚死啦 你套野同D老餅親戚落樓下茶樓飲茶可能會讚下你既
3. 「蘭街」一定係學壞? 點解「蘭街」就唔得? 咪又係中共式管治
4. 笑撚死人咩, 唔使你報平安 = 屋企人唔理你，死左都唔care?非黑即白, 咁調轉你老豆老母有冇同你報平安/ 你有冇要求老豆老母同你報平安先? 唔通你老豆老母死左你都唔care ??

你父母套教育方式跟本係最垃圾個套傳統教育, 視子女=自己財產, 教左個死傻仔出黎

個死傻仔仲要沾沾自喜
懶清高原來係死窮鬼 社會低層人士

你地唔好再鬧樓主啦
陣間佢又開post鬧我地無家教
又會覺得自己好自豪好撚高尚

同fd食個部分冇問題

同唔熟/普通熟食就要有禮貌

放低你地屋企人癈中既行為

仲話自己家教嚴
睇佢講佢自己老豆咁樣都知佢係個窮撚黎

樓主老豆當年係國民黨幫人執屎執尿？

Me2
好彩唔太熟
一陣比佢打

呢d野聽落好基本
但係好多人都唔識
唔係話咩奴性重定點
而係學識對人基本既尊重
當然好d位就可能不合時宜
但係
入屋叫人
餐桌禮儀
呢d正路又比到人好印象
何樂而不為

咁撚多人話有家教就奴性重
不如解釋下點解係奴性重
唔好就咁拋個term
就以為自己好撚型